中共教育部長指97%內地生對習總忠心 如港府需要必幫助

在北京出席十九大會議的教育部長陳寶生接受港台訪問，指港獨思潮與教育有關，特區政府有責任推行國民教育，如特區政府有需要協助，教育部「有求必應，有問必答，有事必幫」。

陳寶生指在內地學習各個學科和課程，都有濃厚的愛國主義和民族觀念，有助提升學生國民身份認同感。他表示，過去5年，內地高中加強思想政治理論課之後，最新研究發現97%學生對國家主席習近平為核心的黨中央表示忠心，贊成黨的路線方針。他更形容，已經牢牢掌握高校的意識形態掌控權，內地愛國主義教育的成績令人鼓舞，並會將中共總書記習近平在十九大報告提出的「新時代中國特色社會主義思想」加入教材。

陳寶生指國民教育教授的是一國兩制、國情、基本法、中國歷史和國民認同感，不存在洗腦，香港社會有此擔心是沒有道理的。至於是否需要推動更多香港學生到內地交流，甚至讓中學生到內地升學，陳寶生表示要視乎特區政府的決策，他相信這方面是可行的。

另外，陳寶生認為近年中國高等教育水平與外國大學距離已收窄，由以往「望洋興嘆」進步至現時「望其項背」，甚至有部份學科和專業的成績令人「望而生畏」，他稱中國已成為亞洲第一、世界第三的留學目的地，近年每年平均40萬在海外大學畢業的內地學生回流。

今朝聽港台佢講成段野
我覺得呢條友都痴痴地線
你當香港係大陸咩

只有狗先會以忠心形容

青山走犯

支那仲停留係清朝思想

97%係匪諜

好想知97%係點計出黎